#–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ
–í [[–ê–Ω–ú–µ—Ö|–∞–Ω–º–µ—Ö–µ]] —ç—Ç–æ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è $u(x)$, –æ–ø–∏—Å—ã–≤–∞—é—â–∞—è –ø–æ–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π –∞–≤—Ç–æ–Ω–æ–º–Ω–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã$$\dot x = F(x), x \in \Omega \subseteq E^n$$—Ç–∞–∫–∞—è, —á—Ç–æ:$$u(x(t)) ‚â° const \qquad ‚àÄt ‚ààùëá$$ –¥–ª—è –∫–∞–∂–¥–æ–≥–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è ùë•(ùë°) —ç—Ç–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã
#–ö—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–π
–ü—É—Å—Ç—å $u(x)$ - –∫–∞–Ω–¥–∏–¥–∞—Ç –≤ –ø–µ—Ä—ã–≤—ã–µ –∏–Ω—Ç–µ–≥—Ä–∞–ª—ã. –û–Ω —Ç–∞–∫–æ–≤—ã–º —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è, –µ—Å–ª–∏:$$\frac{\partial u}{\partial t} + \sum F_i\frac{\partial u}{\partial x_i} = 0 $$–í —Ç–µ—Ä–º–∏–Ω–∞—Ö [[–°–∫–æ–±–∫–∏ –ü—É–∞—Å—Å–æ–Ω–∞|—Å–∫–æ–±–æ–∫ –ü—É–∞—Å—Å–æ–Ω–∞]] –≤ —Å–ª—É—á–∞–µ [[–ì–∞–º–∏–ª—å—Ç–æ–Ω–æ–≤–∞ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞|–≥–∞–º–∏–ª—å—Ç–æ–Ω–æ–≤—ã—Ö —Å–∏—Å—Ç–µ–º]]:$$\frac{\partial u}{\partial t} + \left\{F, u\right\} = 0$$